台灣成亞太資料中心？微軟砸31年來最高金額布局

回首2020下半年，雲端市場最熱話題，無非是Google、微軟兩大科技龍頭接連宣布要將資料中心落腳台灣。

Google原先已有彰濱（2013）跟台南（2019）兩座資料中心，去年9月又宣布將在雲林斗六成立第三座資料中心；全球第二大公有雲服務商微軟也在去年10月底宣布落地旗下Azure，讓台灣成為全球第66個資料中心區域，同時會打造「雲端硬體與基礎建設團隊」，將台灣作為亞洲營運中心，此次將耗資13億美元（約369億元新台幣），這也是來台31年的最大投資案。

突然間，台灣似乎成為科技巨人設置資料中心首選，全球三大公有雲業者中僅剩亞馬遜AWS尚未登台。

根據研究機構IDC於今年1月的調查發現，未來5年將有更多企業透過雲端服務實現數位轉型、並顛覆現有產業遊戲規則，其中亞洲企業是目前IDC觀察到最積極的區域，有高達7成比重的業者躍躍欲試，遠高於北美（46％）與歐洲（28％）企業。

對此，調研機構集邦科技（TrendForce）資深分析師劉家豪表示，雲端跟數位轉型屬於相輔相成，過往亞太區轉型腳步相比歐美慢了些，但受到疫情影響，確實有觀察到不少企業選擇啟動轉型，而台灣則因為近年來政府鬆綁金融、醫療產業的資料法規限制，讓雲端服務業者看到商機，願意來台成立資料中心。

英文: 感謝林奠

本來應該屬於香港既眼白白睇住冇左

班藍絲仲認為明天會更好

重玩，睇定老俄個到先，所以話左膠唔識政治

source?

當你發現美國賣香港物業，買台灣物業就知下一個發展地區係邊，唯一擔心係支那不停滋擾

微軟 蘋果 google amazon都加碼投資去台灣
就知台灣會安全啦

支那夠撚膽滋擾美國咩

應該開心至係 又要攬炒又要留外資

支那豚可能心諗打左台灣落黎就收埋美國皮

關左膠咩事

我明,但睇住香港沈淪又點會唔傷感

越多美國asset喺臺灣 美國就更有需要去保護臺灣

如果唔係俾番支那，又或者真係按照原先英國規劃好嘅民主政制行落去，香港應該會變亞洲第一

我都想去台灣